# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Rudolf Polzer, 2023
# Anthony Wang, 2023
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-02-16 14:29-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-13 17:39+0000\n"
"Last-Translator: Anthony Wang, 2023\n"
"Language-Team: Chinese Simplified (https://www.transifex.com/aaaaxy/teams/158611/zh-Hans/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh-Hans\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=48]
msgid "A short walk can go a long way."
msgstr "短的步行可以带你很长的距离。"

#. https://knowyourmeme.com/memes/peace-was-never-an-option
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=49]
msgid "Failure was never an option."
msgstr "失败从来不是一个选项。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=50]
msgid ""
"Don't children like to say, \"Are we there yet?\"{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "孩子们不是喜欢说：“到了吗？”{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=51]
msgid "Sometimes the angle of looking at things is all that matters."
msgstr "有时候角度最重要。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=52]
msgid "There can be too much of a good thing."
msgstr "过犹不及"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=53]
msgid "Leap of Faith"
msgstr "信仰之跃"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=61]
msgid "There are no wrong ways, just wrong goals."
msgstr "没有错方法，只有错目标。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=62]
msgid "Where there's a down, there must also be an up."
msgstr "凡是有下，就有上。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=63]
msgid "Persistence is the key to success."
msgstr "坚持不懈是成功的关键。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=66]
msgid "Stop and Stair"
msgstr "在楼梯上发呆"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=89]
msgid "Endless Eight"
msgstr "无尽八"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=90]
msgid "Sometimes you just keep running in circles."
msgstr "有时候就需要转圈。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=91]
msgid "Some people prefer 2τ over 4π."
msgstr "有些人更喜欢2τ而不是4π。"

#. https://www.churchofjesuschrist.org/broadcasts/article/ces-
#. devotionals/2013/01/what-is-truth?lang=eng
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=92]
msgid "\"In spite of one-time overwhelming consensus, the earth isn't flat.\""
msgstr "“尽管以前的压倒性共识，地球不是平的。”"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=93]
msgid "Some people prefer 4π over 2τ."
msgstr "有些人更喜欢4π而不是2τ。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=94]
msgid "Interesting things are hardly ever found in corners."
msgstr "在角落里几乎找不到有趣的东西。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=95]
msgid "Interesting things are always found in corners."
msgstr "在角落里总是能找到有趣的东西。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=99]
msgid "The Hub"
msgstr "中心"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=105]
msgid "The Strip"
msgstr "带"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=143]
msgid "The path of least resistance will not always lead to success."
msgstr "阻力最小的路径并不总是能带来成功。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=144]
msgid "Some things only have one side to them."
msgstr "有些东西就只有一边。"

#. https://gettingoverit.co/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=145]
msgid "Thinking outside the box can remove the need of getting over it."
msgstr "思考超越框架可能可以帮你跳过问题。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=147]
msgid "The Möbius Strip"
msgstr "莫比乌斯带"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=148]
msgid "The Torus"
msgstr "环面"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=179]
msgid "If it doesn't fit in three dimensions, try two."
msgstr "如果三维不行，试试二。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=180]
msgid "The Klein Bottle"
msgstr "克莱因瓶"

#. https://www.brainyquote.com/quotes/friedrich_nietzsche_103584
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=188]
msgid "Whenever I climb I am followed by a dog called Ego."
msgstr "我去那儿，一只叫自我的狗都会追我。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=192]
msgid "The Projective Plane"
msgstr "射影平面"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=237]
msgid "The Sphere"
msgstr "球体"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=238]
msgid "Unparalleled execution is all you really need here."
msgstr "无平行的执行力是你在这里真正需要的。"

#. https://getting-over-it.fandom.com/wiki/Top_of_the_mountain
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=244]
msgid ""
"Welcome to the top of the mountain.{{BR}}If you're alone, all this was just "
"a waste of time.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "欢迎来到山顶。{{BR}}这就完全是浪费时间。{{BR}}按{{ExitButton}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=245]
msgid "The shortest path can be the one that takes longest."
msgstr "最短的路径可能是时间花的最长的。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=246]
msgid "If you just press on forward, you will eventually reach your goal."
msgstr "只要坚持往前推进，总能到达终点。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=247]
msgid "Falling a long distance does not always hurt."
msgstr "摔了很远的距离也不一定会受伤。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=255]
msgid "Entering through the front door is boring."
msgstr "从前门进入很无聊。"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/House_with_two_rooms
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=264]
msgid "House With Two Rooms"
msgstr "两间房"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=277]
msgid "Taking the right entrance makes all the difference."
msgstr "选择正确的入口就会有很大的不同。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=281]
msgid "A New Beginning"
msgstr "新未来"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=286]
msgid "If this isn't your downfall, I don't know what is."
msgstr "如果这不是你的倒台，我不知道什么是。"

#. https://www.youtube.com/watch?v=zpRQtHjEniQ
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=287]
msgid "Oh, gravity, thou art a heartless ... force?"
msgstr "哦，重力，你是一个毫不留情的……力量？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=288]
msgid "Short Circuited"
msgstr "短路了"

#. https://deltarune.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=295]
msgid "Your choices don't matter."
msgstr "你的选择没用。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=296]
msgid "Choose Wisely"
msgstr "好好选"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=298]
msgid "Pick{{BR}}this path?"
msgstr "选{{BR}}这条路？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=299]
msgid "Pick{{BR}}that path?"
msgstr "选{{BR}}那条路？"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Waterfall_(M._C._Escher)
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=309]
msgid "Some water must be periodically added to compensate for evaporation."
msgstr "必须定期加水以补偿蒸发。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=311]
msgid "You broke out of the stream, yet you're back in the stream."
msgstr "你冲出了溪，然而又回来了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=312]
msgid "M. C. Waterfall"
msgstr "M·C·瀑布"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=315]
msgid "A shortcut?"
msgstr "捷径？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=316]
msgid "Draaains"
msgstr "排水～～"

#. https://undertale.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=317]
msgid "The prospect of additional strength fills you with determination."
msgstr "额外力量的前景使你充满了决心。"

#. Refers to a cage with a 100 HP healthpack on the Nexuiz (first person
#. shooter) map silvercity.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=319]
msgid "Behold the cage of health!"
msgstr "看哪，健康笼子！"

#. Refers to a map of the first person shooter game Nexuiz:
#. https://www.youtube.com/watch?v=8otWflEtlyg
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=330]
msgid "Silver City"
msgstr "银城"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=353]
msgid "A slight breeze is enough for water to escape the waterfall."
msgstr "一阵微风就足以让水从瀑布中逃逸。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=354]
msgid "If it ain't broke, don't fix it."
msgstr "没坏，不要修。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=385]
msgid "What's broken is in need of repair."
msgstr "需要修，就修。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=394]
msgid "There is no need to hide if nobody is after you."
msgstr "如果没人追你，就不必要藏。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=395]
msgid "Hide and seek is never fun without opponents."
msgstr "没有对手，捉迷藏就不好玩了。"

#. Part of 'Welcome to Nexuiz!'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=396]
msgid "Welcome to ..."
msgstr "欢迎来到……"

#. Part of 'Welcome to Nexuiz!'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=421]
msgid "Nexuiz!"
msgstr "Nexuiz！"

#. A made-up word from the PeaceBrothers Nexuiz clan that started a very long
#. thread in its forum. Probably was just keyboard mashing. Recommend
#. transliterating phonetically, possibly adjusting for spelling of the sounds
#. in your language (e.g. in German I translated as BRLOGENSCHFEGLE, just
#. replacing the SH that does not exist in German by SCH).
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=422]
msgid "BRLOGENSHFEGLE doesn't lol."
msgstr "布洛根雪佛格不会lol。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=865]
msgid "Nine Boxes In Sight"
msgstr "九个盒子"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1051]
msgid "King's Cross"
msgstr "国王十字"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1052]
msgid "Looking behind the scenes can be important at times."
msgstr "观察幕后的东西有时候是很重要。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1088]
msgid "00"
msgstr "00"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1090]
msgid "01"
msgstr "01"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1091]
msgid "02"
msgstr "02"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1092]
msgid "03"
msgstr "03"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1093]
msgid "04"
msgstr "04"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1094]
msgid "05"
msgstr "05"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1095]
msgid "06"
msgstr "06"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1096]
msgid "07"
msgstr "07"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1097]
msgid "08"
msgstr "08"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1098]
msgid "09"
msgstr "09"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1099]
msgid "10"
msgstr "10"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1100]
msgid "11"
msgstr "11"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1101]
msgid "The first track is never the one with your train."
msgstr "第一条轨道从来没有你的火车。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1102]
msgid "Reaching for the stars can really tear you down."
msgstr "追逐星星真的可以让你崩溃。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1103]
msgid "9¾"
msgstr "9¾"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1171]
msgid "A watched train never departs."
msgstr "一辆被监视的火车永远不会离开。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1172]
msgid ""
"Hilbert's Dotel{{BR}}{{BR}}Welcome!{{BR}}{{BR}}1) Check in{{BR}}2) Take your"
" keys{{BR}}3) {{ExitButton}} for checkout"
msgstr ""
"希尔伯特的旅馆{{BR}}{{BR}}欢迎你！{{BR}}{{BR}}1）入住{{BR}}2）拿钥匙{{BR}}3）{{ExitButton}} 退房。"

#. Translate 'Dilbert's Hotel', but swap the first consonant of the two main
#. words. Prefer translating 'Hotel' to something that makes a H sound at the
#. first consonant, so that the name becomes Hilbert, the mathematician.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1173]
msgid "Hilbert's Dotel"
msgstr "希尔伯特的旅馆"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1189]
msgid "I ran out of ...{{BR}}{{BR}}{{BR}}{{BR}}rooms"
msgstr "房间都……{{BR}}{{BR}}{{BR}}{{BR}}看完了"

#. https://www.biblegateway.com/passage/?search=Ezekiel%2046%3A9&version=KJV
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1199]
msgid "He shall not return by the way of the gate whereby he came in."
msgstr "他必不从他进来的门回去。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1228]
msgid "Shepard Tone"
msgstr "谢泼德音调"

#. ECED are music notes - so in some languages something like Mi Do Mi Re may
#. be better. Ideally write something slighly related to opening where E C E D
#. are upper case or otherwise highlighted. Trololo is the 'meme name' of a
#. song by Eduard Khil.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1243]
msgid "Everyone Can{{BR}}Enter Doors.{{BR}}No Trololos!"
msgstr "所有的　人{{BR}}都可以　进门。{{BR}}不要Trololo！"

#. C as in the first music note of the C major scale. Also known as Do, Sa, 上,
#. ル or 1.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1244]
msgid "C"
msgstr "1"

#. D as in the second music note of the C major scale. Also known as Re, Ri,
#. 尺, 人 or 2.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1245]
msgid "D"
msgstr "2"

#. E as in the third music note of the C major scale. Also known as Mi, Ga, 工,
#. フ or 3.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1246]
msgid "E"
msgstr "3"

#. F as in the fourth music note of the C major scale. Also known as Fa, Ma,
#. 凡, り or 4.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1247]
msgid "F"
msgstr "4"

#. G as in the fifth music note of the C major scale. Also known as Sol, Pa,
#. 六, 久 or 5.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1248]
msgid "G"
msgstr "5"

#. A as in the sixth music note of the C major scale. Also known as La, Dha,
#. 五, ゐ or 6.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1249]
msgid "A"
msgstr "6"

#. B as in the seventh music note of the C major scale. Also known as H, Ti,
#. Si, Ni, 乙, L or 7.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1250]
msgid "B"
msgstr "7"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1273]
msgid "Sometimes all you need is a little opening."
msgstr "有时候就需一个小洞。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1281]
msgid "I am so happy to finally be back home.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "我可真高兴终于回家了。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1285]
msgid "Try the lower path."
msgstr "试试下面那条路。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1286]
msgid "Try the upper path."
msgstr "试试上面那条路。"

#. Translate as 'The Axiom of Choice' in the mathematical sense, but find a
#. funny way to mispronounce or misspell the word that means 'choice'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1300]
msgid "The Axiom of Choiche"
msgstr "选择公理"

#. https://www.youtube.com/watch?v=2Z4m4lnjxkY
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1302]
msgid "Trololololol, lololol, lololol{{BR}}Oh ha ha ha oh!"
msgstr "Trololololol，{{BR}}lololol，lololol！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1304]
msgid "Turtles All the Way In"
msgstr "乌龟一直到底"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1306]
msgid "Some things just aren't that simple."
msgstr "有些事情没那么简单。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1321]
msgid "It's turtles all the way in."
msgstr "乌龟一直到底！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1354]
msgid "Listen to the spell of the magical turtle and you may proceed."
msgstr "听一下神奇乌龟的咒语，就可以继续前进。"

#. https://antichamber.fandom.com/wiki/Don%27t_Look_Down
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1364]
msgid "Don't{{BR}}Look Up!"
msgstr "不要{{BR}}往上看！"

#. reference to 'curiosity killed the cat' saying; be creative here when
#. translating; be consistent with the 'Curiosity killed the Carl - no the
#. cat.' text.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1365]
msgid "The Rover and the Feline"
msgstr "喵星人"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1368]
msgid "Some things you simply can't see right away."
msgstr "有些东西没法马上看见。"

#. reference to 'curiosity killed the cat' saying and Super Mario Maker
#. trollery; be creative here when translating; be consistent with the 'The
#. Rover and the Feline' text.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1407]
msgid "Curiosity killed the Carl - no, the cat.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "好奇害死猫。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1410]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1411]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1412]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1413]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1414]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1415]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1416]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1418]
msgid "?"
msgstr "？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1423]
msgid "You now can stand on platforms!"
msgstr "你现在可以站在平台上了！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1430]
msgid "The Cleats{{BR}}Hint: no head bumping!"
msgstr "防滑钉{{BR}}提示：不要撞头！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1441]
msgid "Steadfastly holding on to the iron rod prevents disasters."
msgstr "坚定不移地握住铁棒可以防止灾难。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1442]
msgid ""
"Sometimes the thing that is in plain sight can be a challenge to reach."
msgstr "有时候显而易见的东西可能是一个难以到达的挑战。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1443]
msgid "Can't tell if this place is pointless or not."
msgstr "无法判断这地方有什么意义。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1445]
msgid "Peaceful games require peaceful solutions."
msgstr "和平的游戏需要和平的解法。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1452]
msgid "3 ..."
msgstr "3……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1453]
msgid "2 ..."
msgstr "2……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1454]
msgid "1 ..."
msgstr "1……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1455]
msgid "Blast off?"
msgstr "发射？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1456]
msgid "Redundant launch systems aren't rocket science."
msgstr "冗余发射系统不是火箭科学。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1457]
msgid "Fly High"
msgstr "高飞"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1476]
msgid "Before The Hub"
msgstr "中心前"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1477]
msgid "Close To The Hub"
msgstr "中心附近"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1478]
msgid "You can now push them away!"
msgstr "你现在可以把平台推开了！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1479]
msgid "The Coil{{BR}}(hold {{ActionButton}}){{BR}}Hint: no littering!"
msgstr "电磁铁{{BR}}（按住{{ActionButton}}）{{BR}}提示：不要乱扔垃圾！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1493]
msgid "You can now grab and carry them!"
msgstr "你现在可以抓住并携带它们了！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1494]
msgid "The Gloves{{BR}}(hold {{ActionButton}}){{BR}}Hint: no speeding!"
msgstr "手套{{BR}}（按住{{ActionButton}}）{{BR}}提示：不能超速！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1545]
msgid "Little & Big Platforms"
msgstr "大小平台"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1546]
msgid "Unlike that Italian plumber, you can go left."
msgstr "不像马里奥，你可以往左走。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1547]
msgid "Some things just take a second attempt."
msgstr "有些事情就需要试两次。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1569]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1583]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1660]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1665]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7789]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7790]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7791]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7792]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7793]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7795]
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1570]
msgid "If platforms require platforming, what do trains require?"
msgstr "你已经见到了平台。现在来了火车！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1571]
msgid "Do"
msgstr "不"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1572]
msgid "not"
msgstr "要"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1573]
msgid "get"
msgstr "分"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1574]
msgid "distracted"
msgstr "心"

#. when translating, make sure it fits the 'yellow submarine' song
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1582]
msgid ""
"We all wait for the special Tetris block,{{BR}}special Tetris "
"block,{{BR}}special Tetris block."
msgstr "我们都在等俄罗斯方块的特殊方块，{{BR}}特殊方块，{{BR}}特殊方块。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1666]
msgid "Sweet is the reward of the swift."
msgstr "迅速跑的回报是甜的。"

#. https://knowyourmeme.com/memes/dopefish
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1667]
msgid "Swim swim hungry, swim swim hungry."
msgstr "游游饿，游游饿。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1700]
msgid "The note on the right is much more interesting than this one."
msgstr "右边的便签比这个有趣多了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1702]
msgid "The note on the left is much more interesting than this one."
msgstr "左边的便签比这个有趣多了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1713]
msgid "The Anti-Hub"
msgstr "假中心"

#. https://earthbound.fandom.com/wiki/Moonside
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1718]
msgid "Welcome to Moonside."
msgstr "欢迎来到月面。"

#. Song title by Reel 2 Real, was used in Madagascar movie
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1745]
msgid "I Like To Move It Move It"
msgstr "我可真喜欢摇动摇动。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1765]
msgid "Hello,{{BR}}World!"
msgstr "你好，{{BR}}世界！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1771]
msgid "Be resourceful with what you have, and you will succeed."
msgstr "善于利用你所有的东西，你就会成功。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1793]
msgid "Switching It Up"
msgstr "改一下"

#. https://youtube.fandom.com/wiki/DGR - he frequently says 'He who waits,
#. dies'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1807]
msgid "He who waits,{{BR}}retries ... #DGR"
msgstr "等待的人，{{BR}}重试……#DGR"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1814]
msgid "Avoid getting blocked in!"
msgstr "别被关起来！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1816]
msgid "Treasure hunts can be time intensive."
msgstr "寻宝可能会花好久。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1817]
msgid "Easy does it."
msgstr "慢慢来。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1818]
msgid "Same procedure as last year?"
msgstr "手术跟去年一样吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1819]
msgid "Just put the thing on the thing{{BR}}and the other one too, already!"
msgstr "就把东西放在东西上{{BR}}这个也赶紧放！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2220]
msgid "If you don't look ahead, you'll end up dead-{{BR}}ended."
msgstr "如果你不往前看，你就会落得个死-{{BR}}路。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2301]
msgid "Gotta Carry It Out"
msgstr "把它带走"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Colossal_Cave_Adventure
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2324]
msgid ""
"You are in a{{BR}}maze of twisted{{BR}}little passages,{{BR}}all alike."
msgstr "你在一个{{BR}}扭曲的迷宫中，{{BR}}到处都是小通道，{{BR}}都一样。"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Xyzzy_(computing)
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2329]
msgid "A hollow voice says 'fool'.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "一个空洞的声音说‘傻瓜’。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2349]
msgid "If walking alone won't do, try some exercise."
msgstr "如果走路不行，可以试运动。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2368]
msgid "Every great adventure started with the line{{BR}}\"I know a shortcut\"."
msgstr "每个伟大冒险都是从这句话开始的：{{BR}}\"我知道一条捷径\"。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2659]
msgid "Sometimes you don't just lose sight of something."
msgstr "有时候你不能看不见某些东西。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2665]
msgid "Hey, I needed that!"
msgstr "嘿，我需要！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2675]
msgid "Do you like the red room?"
msgstr "喜欢红房间吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2748]
msgid "Lack of apparent purpose does not mean you don't need it."
msgstr "缺乏明显的目的并不意味着你不需要它。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2764]
msgid "Funny and{{BR}}{{BR}}original."
msgstr "摇动和{{BR}}{{BR}}原创。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2840]
msgid "Pushing Onwards"
msgstr "向前推"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2841]
msgid "Some ideas only seem smart at first."
msgstr "有些想法只在开头看起来很聪明。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2842]
msgid "If there seems to be no way, you just haven't found it yet."
msgstr "如果似乎没有办法，那你就是还没有找到。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2886]
msgid "Before The Anti-Hub"
msgstr "假中心前"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2978]
msgid "Only you would fall for a trap as primitive as this one."
msgstr "只有你会落入这么原始的陷阱里。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2988]
msgid "Lack of purpose never was a reason not to do it."
msgstr "缺乏目标从来不是不做的理由。"

#. May also be known as 'for eyes principle'; a concept from IT security. This
#. part of the level focuses on the need for multiple switches being toggled
#. on by two platforms simultaneously to make progress.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2992]
msgid "Multi Party Authorization"
msgstr "多方授权"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3087]
msgid "Failure is a stepping stone to success."
msgstr "失败是成功之母。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3093]
msgid "Those who walk, fall."
msgstr "走的人，跌的人。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3153]
msgid "Well, it's actually{{BR}}surprisingly simple."
msgstr "嗯，其实{{BR}}非常简单。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3185]
msgid "Simplex, duplex,{{BR}}oh so complex."
msgstr "单工，双工，{{BR}}哦，这么复杂。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3186]
msgid "Tower of Impossible"
msgstr "不可能之塔"

#. https://www.youtube.com/c/CeaveGaming
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3332]
msgid ""
"And ... the floor transforms into shiny yet deadly coins.{{BR}}Without the "
"coins.{{BR}}That's unfortunate."
msgstr "而且……地板变成了闪亮而致命的硬币。{{BR}}但真的没有硬币。{{BR}}很可惜。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3813]
msgid ""
"I pressed the impossible button and{{BR}}all I got was this lousy message."
msgstr "我按了那个不可能的按钮，{{BR}}但我只得到了这个傻消息。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3821]
msgid "The grass is always greener on the other side."
msgstr "对面的草总是更绿。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3832]
msgid "You can now disable the force fields!"
msgstr "你现在可以禁用力场了！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3834]
msgid "The Remote{{BR}}(hold {{ActionButton}})"
msgstr "遥控器{{BR}}（按住{{ActionButton}}）"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3840]
msgid "Do you have{{BR}}what it takes?"
msgstr "你知道这{{BR}}需要什么吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3842]
msgid "You think{{BR}}you can do it?"
msgstr "你真的觉得{{BR}}你很了不起吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3843]
msgid "Show me{{BR}}what you've got"
msgstr "给我看看{{BR}}你的力量！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3844]
msgid "And you didn't{{BR}}forget the remote?"
msgstr "而没忘{{BR}}遥控器吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3853]
msgid "DANGER"
msgstr "危险"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3854]
msgid "CAUTION"
msgstr "警告"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3855]
msgid "WARNING"
msgstr "警戒"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3856]
msgid "RISK OF{{BR}}ELECTRIC SHOCK"
msgstr "电击{{BR}}风险"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3857]
msgid "DO NOT LOOK INTO LASER{{BR}}WITH REMAINING EYE"
msgstr "禁止用剩下的{{BR}}眼睛看激光"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3858]
msgid "LEGAL{{BR}}WAIVER"
msgstr "法律{{BR}}豁免"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3859]
msgid "NO{{BR}}WARRANTY"
msgstr "没有{{BR}}保修期"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3860]
msgid "HIGH{{BR}}VOLTAGE"
msgstr "高{{BR}}电压"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3861]
msgid "YOU HAVE{{BR}}BEEN WARNED"
msgstr "你已经{{BR}}被警告了"

#. name of a law about declaring lead content; often caused ridiculous
#. warnings; pick your own ridiculous law when translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3862]
msgid "PROPOSITION 65"
msgstr "加州65号提案"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3863]
msgid "And now you've learned{{BR}}not to touch the hot stove."
msgstr "而你现在学会了{{BR}}不要碰热炉子。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3866]
msgid "The Butterfly Effect"
msgstr "蝴蝶效应"

#. http://www.antichamber-game.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3912]
msgid "What we've done before{{BR}}may impact what we can do next."
msgstr "我们之前做的事情{{BR}}可能会影响将来可以做的。"

#. http://www.antichamber-game.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3926]
msgid ""
"If you're only focusing on right now,{{BR}}you won't have enough for "
"later.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "如果你只关注现在，{{BR}}你以后就不够了。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#. http://www.antichamber-game.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3927]
msgid "Moving forward may require{{BR}}making the most of what you've got."
msgstr "前进可能需要{{BR}}充分利用你所有的东西。"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Kaizo - transcribe phonetically
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3977]
msgid "Kaizo"
msgstr "改造"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3992]
msgid "Missing a shelljump in {{Year}}?"
msgstr "在{{Year}}年还失败了超级马力壳跳？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4025]
msgid "Kaaaart Race"
msgstr "赛车比赛！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4097]
msgid "Those who haven't learned the trick{{BR}}must take a little pit stop."
msgstr "那些还没有学会这一招的人{{BR}}可能需要加油。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4107]
msgid "Moved Enough?"
msgstr "移动了足够吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4108]
msgid "Carried Enough?"
msgstr "带足够了吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4278]
msgid "T{{BR}}r{{BR}}a{{BR}}s{{BR}}h{{BR}}{{BR}}C{{BR}}h{{BR}}u{{BR}}t{{BR}}e"
msgstr "垃{{BR}}圾{{BR}}管"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4409]
msgid "Taking Out the Trash"
msgstr "处理垃圾"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4495]
msgid "Wait, did you take out all the trash?"
msgstr "嘿，你真的把垃圾都处理了吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4498]
msgid "There is no such thing as a little white lie."
msgstr "没有所谓的白色小谎言。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4510]
msgid "Yes"
msgstr "对"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4511]
msgid "No"
msgstr "没有"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4520]
msgid "Why did you even lie?{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "你为什么还要撒谎？{{BR}}按{{ExitButton}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4551]
msgid ""
"The definition of insanity is doing the same thing over and over "
"again,{{BR}}but expecting different results."
msgstr "精神错乱的定义是反复做同样的事情，{{BR}}但期望得到不同的结果。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the six V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4597]
msgid "Van Vlijmen's Vexing Vertical Vector Vertigo"
msgstr "Van Vlijmen's Vexing Vertical Vector Vertigo"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4609]
msgid "The One Way Round"
msgstr "单行圈"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the V when translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4610]
msgid "déjà Vu"
msgstr "déjà Vu"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4640]
msgid "Try{{BR}}again"
msgstr "在{{BR}}试试"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4641]
msgid "The Wide Gap"
msgstr "巨大裂口"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4661]
msgid "Mind your head, you've only got one."
msgstr "注意头，你只有一个。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4694]
msgid "More is not always better."
msgstr "多不一定好。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4716]
msgid "Those who are not up to speed may get left behind."
msgstr "那些没有跟上速度的人可能会被甩在后面。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4727]
msgid "Time is of the essence."
msgstr "时间关键。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4732]
msgid "Driving You Mad"
msgstr "疯狂开车"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4755]
msgid "It's Bring Your Own Platform, you know."
msgstr "需要带你自己的平台，知道吗？"

#. The 'it' here refers to the large platform.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4766]
msgid "Still got it?"
msgstr "还有吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4934]
msgid "Small cars{{BR}}only"
msgstr "小型汽车{{BR}}仅限"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4935]
msgid "{{BigCity}} Road Rage"
msgstr "{{BigCity}}路怒症"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4941]
msgid "Grand Theft Auto!"
msgstr "侠盗猎车手！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4953]
msgid "Welcome to {{BigCity}}."
msgstr "欢迎来到{{BigCity}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4986]
msgid "Crime doesn't pay.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "犯罪不划算。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4997]
msgid "Dude!{{BR}}That's{{BR}}MY car!"
msgstr "嘿！{{BR}}那是{{BR}}我的车！"

#. Part of 'What are you after?'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5004]
msgid "... after?"
msgstr "……什么？"

#. Part of 'What are you after?'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5005]
msgid "... are ..."
msgstr "……在……"

#. Part of 'What are you after?'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5006]
msgid "What ..."
msgstr "你……"

#. Part of 'What are you after?'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5007]
msgid "... you ..."
msgstr "……找……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5008]
msgid "Those who cannot remember the past are condemned to repeat it."
msgstr "不记住过去的人，注定是要重蹈覆辙的。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5057]
msgid "Sometimes, the unprepared can't even follow instructions."
msgstr "有时候没准备的人甚至都不会听话。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5058]
msgid "If everything is upside down, nothing is."
msgstr "如果全世界都颠倒了，那没有东西真的颠倒了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5163]
msgid "Even going in circles you can get somewhere."
msgstr "转圈有时候也有用。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5167]
msgid "Get It Back!"
msgstr "把它抢回来！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5187]
msgid "y tho?{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "为什么？{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5207]
msgid "Stairs to Nowhere"
msgstr "没终点的楼梯"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5213]
msgid "Not every staircase leads somewhere nice."
msgstr "不是每个楼梯都能通向美好的地方。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5256]
msgid "Don't let appearances fool you."
msgstr "别以貌取人。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5475]
msgid "You just need to push away what you don't need."
msgstr "你只需要推开你不需要的东西。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5476]
msgid ""
"Looking in every nook and cranny{{BR}}sometimes yields unexpected gains."
msgstr "在每个角落里寻找{{BR}}有时候会有意想不到的收获。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5478]
msgid ""
"If you come back to a familiar place,{{BR}}it may no longer look the way you"
" remember it."
msgstr "回到熟悉的地方，{{BR}}不一定和你记忆中的一样。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5482]
msgid "Twice Twice"
msgstr "两次两次"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5518]
msgid "Why didn't you like the one I gave you?"
msgstr "为什么不喜欢我给你的那个？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5528]
msgid "You really don't get it, do you?"
msgstr "你真的不明白，是吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5538]
msgid ""
"Looking at things and observing how they change{{BR}}is what brought us "
"science."
msgstr "观察事物并观察它们如何变化{{BR}}就给我们带来了科学。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5545]
msgid "You should have done this a little bit earlier."
msgstr "你应该早点做。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5546]
msgid "Greedy you are, greedy!"
msgstr "贪心！你真贪心！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5568]
msgid "The Cube"
msgstr "立方体"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Portal_(series)
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5575]
msgid "Good news.{{BR}}I figured out why she wanted you gone."
msgstr "好消息。{{BR}}我明白了她为什么想要你离开。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5627]
msgid "Crumbling Upwards"
msgstr "向上摇摇欲坠"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5688]
msgid "Not every shortcut works."
msgstr "并非每条捷径都有效。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5689]
msgid "The slow and slothful deserve ...{{BR}}nothing."
msgstr "慢腾腾的人值得……{{BR}}什么都不值得。"

#. Mix of 'Sky Diver', an Atari 2600 game, and the sport 'Ski'.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5697]
msgid "Ski Dyver"
msgstr "滑跳伞"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6061]
msgid "Those who are not inattentive get trolled."
msgstr "不专心就会被拖累。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6074]
msgid "If you don't know who you are,{{BR}}you don't know where to go."
msgstr "如果不知道自己是谁，{{BR}}就不知道该去哪里。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6103]
msgid "Dr. W?"
msgstr "W医生？"

#. Part of 'All good things come to an end.'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6110]
msgid "All good things ..."
msgstr "所有的好事……"

#. Part of 'All good things come to an end.'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6117]
msgid "... come to an end."
msgstr "……都会结束。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6118]
msgid "Dr. W!"
msgstr "W医生！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6119]
msgid "It Only Takes One"
msgstr "只需要一个"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6128]
msgid "Any regrets?"
msgstr "遗憾吗？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6140]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8167]
msgid "E{{BR}}X{{BR}}I{{BR}}T"
msgstr "出{{BR}}口"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6204]
msgid "Careful!"
msgstr "小心！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6239]
msgid "You sit on a throne of lies."
msgstr "你坐在谎言的宝座上。"

#. Part of 'There is no universe where this is the right way.'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6357]
msgid "There is no universe where ..."
msgstr "这个方法是对……"

#. Part of 'There is no universe where this is the right way.'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6358]
msgid "... this is the right way."
msgstr "……的宇宙不可能存在。"

#. 'Cheese' here means 'unintended shortcut' -
#. https://english.stackexchange.com/questions/21867/origins-of-the-gaming-
#. term-cheese-strategy
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6536]
msgid "What looked like cheese might be the only way."
msgstr "有时候假方法可能是唯一的方法。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6537]
msgid "Not triggering the switch of doom might take some effort."
msgstr "不触发厄运开关可能需要一些努力。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6538]
msgid "A window of opportunity can lead to greener pastures."
msgstr "机会之窗可以带来绿洲。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6539]
msgid "The well prepared will earn their reward."
msgstr "准备充分的人会受到他们的奖励。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6540]
msgid "Platform{{BR}}is key."
msgstr "平台{{BR}}很重要。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6575]
msgid "Quo vadis?"
msgstr "去哪儿？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6661]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6674]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6676]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7978]
msgid "{{GameTime}}"
msgstr "{{GameTime}}"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6665]
msgid "Those who never try, never find out."
msgstr "不试，就永远不会发现。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6678]
msgid "reached The Hub with {{Abilities}} at {{GameTime}}."
msgstr "拿着{{Abilities}}，到了中心，{{GameTime}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6679]
msgid "reached The Anti-Hub with {{Abilities}} at {{GameTime}}."
msgstr "拿着{{Abilities}}，到了假中心，{{GameTime}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6680]
msgid "reached It Only Takes One with {{Abilities}} at {{GameTime}}."
msgstr "拿着{{Abilities}}，到了只需要一个，{{GameTime}} 。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the V when translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6716]
msgid "Vindication"
msgstr "Vindication"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the V when translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6734]
msgid "Vertically challenged"
msgstr "Vertically challenged"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6818]
msgid ""
"The Enrichment Center regrets to inform you that{{BR}}the Super Gravitron is"
" currently out of order.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "浓缩中心遗憾地通知您{{BR}}超级引力仪目前停产了。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the two V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6947]
msgid "Viability Voodoo"
msgstr "Viability Voodoo"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6960]
msgid "UNDER{{BR}}CONSTRUCTION"
msgstr "在建{{BR}}设中"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the two V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6963]
msgid "Vuvuzela Virtuoso"
msgstr "Vuvuzela Virtuoso"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6990]
msgid "It is hard to focus with all the noise."
msgstr "在噪音中很难集中注意力。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the two V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7031]
msgid "Virtual Vandalism"
msgstr "Virtual Vandalism"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the two V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7151]
msgid "Vae Victis"
msgstr "Vae Victis"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7253]
msgid "This one is your end."
msgstr "这是你的失败。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the three V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7351]
msgid "Veni, Vidi, Vici"
msgstr "Veni, Vidi, Vici"

#. https://thelettervsixtim.es/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7477]
msgid "Hah! Nobody will ever get this one."
msgstr "哈！没人会明白。"

#. https://thelettervsixtim.es/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7490]
msgid "You have found a shiny trinket!{{BR}}One out of One."
msgstr "你找到了一个闪亮的小饰品！{{BR}}也只有一个。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7769]
msgid "W{{BR}}A{{BR}}T"
msgstr "什{{BR}}么"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7770]
msgid "Just{{BR}}kiddin'"
msgstr "只在{{BR}}开玩笑"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7837]
msgid "I hope you took{{BR}}the small one ..."
msgstr "希望你拿了{{BR}}小的那个……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7846]
msgid "Those who have, have."
msgstr "有的人，就有。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7847]
msgid "Those who don't, don't."
msgstr "没有的人，就没有。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7848]
msgid "The path to success is littered with ...{{BR}}litter."
msgstr "通往成功的道路上充满了……{{BR}}垃圾。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7849]
msgid "Getting up is half the fun."
msgstr "爬上去只是乐趣的一半。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7872]
msgid "If stuck,{{BR}}press {{ExitButton}}."
msgstr "如果卡住了，{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7877]
msgid "Phew?"
msgstr "吁？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7980]
msgid "reached A New Beginning with {{Abilities}} at {{GameTime}}."
msgstr "拿着{{Abilities}}，到了新未来，{{GameTime}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7986]
msgid "Higher, Higher, Higher!"
msgstr "更高，更高，更高！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7987]
msgid "It can be helpful to do two things at the same time."
msgstr "同时做两件事可能会有帮助。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8049]
msgid "Oh, it shrunk?"
msgstr "哦，变小了？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8057]
msgid "Stepping away from the problem can help resolve it."
msgstr "远离问题可以帮助解决它。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8080]
msgid "Jumpers lose platforms.{{BR}}Don't be a jumper."
msgstr "跳者失去平台。{{BR}}不要成为跳者。"

#. Part of 'Try going in circles, but five is right out!'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8097]
msgid "Try going in circles, but ..."
msgstr "试试转圈，但是……"

#. Part of 'Try going in circles, but five is right out!'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8104]
msgid "... five is right out!"
msgstr "……五就出去了！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8114]
msgid "Mwahaha!"
msgstr "哈哈哈！"

#. https://www.youtube.com/watch?v=N78CavWrtjw - try to be consistent with
#. some existing translation if you can find one
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8235]
msgid ""
"Let's put weird and weird together,{{BR}}and make it even "
"weirder!{{BR}}Weird, weird space{{BR}}is super-weird!"
msgstr "让我们把奇怪加上奇怪，{{BR}}就等于更奇怪了！{{BR}}奇怪，奇怪的空间{{BR}}超级奇怪啊！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8246]
msgid "4 ..."
msgstr "4……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8247]
msgid "5 ..."
msgstr "5……"
